着魔猎人

大家会不会有一个瞬间，忽然着魔于一件东西/一个人/一部电影/一本书/一个嗜好觉得自己整个脑子都是这件事物，白天的时候在思考TA，夜深时刻梦见TA然后过了几天，或者几周、几个月乃至几年这份狂热忽然消散了，或许有些暗影留存，但再也不会如当初那般让人梦魂萦绕有一个词，叫做”crush"大概就是形容这种心理活动最合适的词了中文没有非常确切的翻译，但是有前辈将之解释成了一句话：“短暂地、热烈地但又是羞涩地爱恋。”但是对于我这种思维简单粗暴的人来说，更倾向于将之翻译成“着魔”完全不知道为什么，忽然就非常迷恋于一件东西/一个人/一部电影/一本书/一个嗜好过了一段时间，魔力失效，回归到正常生活就像被小仙子的魅力而引诱至森林中的着魔猎人，自己在森林中苦苦地追寻伊人倩影，但是找着找着忽然走出了森林，魔法也就被破除了，又神清气爽地去猎其他的猎物去了再过一段时间，估计连小仙子长什么样子都不记得了